# API для работы с системой интеграции тур операторов UniTour

## Рекомендации по использованию API
### Связка экскурсий вашего сайта с системой UniTour
- Наполните базу экскурсий на вашем сайте (с описаниями, картинками)
- В админке, в редакторе экскурсии, сделайте поле для привязки экскурсии в вашей базе с кодом экскурсии в системе UniTour
- Для менеджеров выведите страницу со списком экскурсий: [пример](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example/blob/master/www/unitour/index.php)
- Код экскурсии, с которым нужно связать, можно взять из этого списка (поле id)
### Работа со списком экскурсий и расписаниями
- Метод для работы с [детализацией](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#детализация-по-экскурсии-по-id) по экскурсии возвращает следующие данные по экскурсии:
    - Дату и время проведения экскурсии (расписание в виде массива)
        - в один день может проходить несколько экскурсий
        - расписание меняется (если вы сохраняете расписание у себя в базе данных, рекомендуется раз в день обновлять данные)
    - Цены по категориям для каждого элемента в расписании
    - В детализации есть поле id, которое далее нужно использовать для:
        - [Проверки наличия свободных мест](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#запрос-на-наличие-свободных-мест)
        - Бронирования экскурсий
        - Подтверждения экскурсий
        - Анулирования экскурсий
- Вы можете фильтровать список экскурсий, используя метод для [работы со списком экскурсий](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#список-экскурсий)
### Бронирование экскурсий
- Для бронирования экскурсии, необходимо передать в [метод бронирования](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#бронирование-экскурсий) id, полученный из детализации экскурсии на выбранную дату и время
- После получения положительного ответа от сервера, необходимо:
    - Показать посетителю информацию по бронируемой экскурсии:
        - Название экскурсии
        - Дату и время экскурсии
        - Сумму брони
    - После того как посетитель увидит информацию по брони, нужно показать кнопку "Оплатить", далее отправить в платёжную систему
- Если получен положительный ответ от платёжной системы, необходимо [подтвердить бронь](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#подтверждение-брони), передав в метод подтверждения id, полученный из детализации экскурсии на выбранную дату и время
- После подтверждения брони можно получить информацию по брони и картинку билета - метод [Просмотр информации по брони](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#просмотр-информации-по-брони)
- Если получен отрицательный ответ от платёжной системы, необходимо [аннулировать бронь](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#аннулирование-брони), передав в метод аннулирования id, полученный из детализации экскурсии на выбранную дату и время
- Если бронь не подтверждена, то она автоматически снимется через 24 часа

## Авторизация
Авторизация осуществляется путём передачи токена в заголовке запроса.

Пример:
```
    $auth_token = "v9SAENkeolBZ93Owi97tJaQA5uNMI3x9QBFdB87";

    $ctx = stream_context_create(array('http'=>
        array(
            'header' => 'Authorization: Bearer '.$auth_token,
        )
    ));
    
    $json = file_get_contents($api_list_url, false, $ctx);
```

## Использование URL
Адрес API состоит из следующих частей:
http://`HOST`/`CLIENT`/api/v1/`METHOD`, где:
- `HOST` - хост сервера, предоставляющего API
- `CLIENT` - идентификатор клиента в системе. Выдаётся после регистрации.
- `METHOD` - методы вызовов API

Пример формрования URL для получения списка экскурсий:
```
{HOST} = api.unitour-service.ru
{CLIENT} = id12345
{METHOD} = tours
Итоговый URL: http://api.unitour-service.ru/id12345/api/v1/tours
```

## Безопасность
Запрос должен производится только со стороны сервера. Со стороны frontend (Javascript) такие запросы делать не безопасно, т.к. токен можно будет легко перехватить в браузере.

## Формат обмена данных
В качестве формата обмена данных используется JSON.

### Формат передачи дат
В качестве формата передачи дат используется unix timestamp в часовом поясе GMT (время по гринвичу в виде кол-ва секунд от 1 янв 1970 г)

Пример форматирования даты с переводом в московский часовой пояс:
```
function format_moscow_time($date_value){
    $moscow_tz = 3600 * 3;
    return gmdate("d.m.Y H:i", $date_value + $moscow_tz);
}
```

## Вызовы API
- [Список экскурсий](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#список-экскурсий)
- [Детализация по экскурсии (по ID)](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#детализация-по-экскурсии-по-id)
- [Детализация по экскурсии (по коду)](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#детализация-по-экскурсии-по-коду)
- [Запрос на наличие свободных мест](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#запрос-на-наличие-свободных-мест)
- [Бронирование экскурсий](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#бронирование-экскурсий)
- [Подтверждение брони](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#подтверждение-брони)
- [Аннулирование брони](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#аннулирование-брони)
- [Просмотр информации по брони](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#просмотр-информации-по-брони)

### Список экскурсий
**METHOD:** GET
<br/>**URL:** /{client}/api/v1/tours
где:
- **{client}** - идентификатор клиента в системе (см. раздел [Использование URL](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-url)) 

**Параметры:**

Параметр  |            Тип               |                           Описание                       |
----------|------------------------------|----------------------------------------------------------|
operator  |string                        | Фильтрация по тур-оператору. <br/>*Пример*: `eclectica`|
code      |string                        | Поиск по коду экскурсии в сервисе тур-оператора (поиск по полному совпадению)|
query     |string                        | Поиск по названию, графику и описанию, поиск могут добавляться дополнительные поля|
type      |string                        | Поиск по типу экскурсии. Поиск по подстроке, т.к. у операторов нет унифицированных типов.<br/>*Примеры*: `автобусная`, `пешая`|
region    |string                        | Поиск по региону экскурсии. Поиск по подстроке, т.к. у операторов регион описательный.<br/>*Пример*: `Санкт-Петербург`|
duration_from|int (кол-во минут)         | Поиск по длительности экскурсии в минутах - значение от, включительно|
duration_to  |int (кол-во минут)         | Поиск по длительности экскурсии в минутах - значение до, включительно|
date_from |int (timestamp GMT)           | Ограничение по расписанию экскурсии - дата от. Будут выведены экскурсии, которые есть в расписании от даты date_from<br/>Дата в формате UTC timestamp (кол-во секунд с 1970-го года в часовом поясе GMT (гринвич))|
date_to   |int (timestamp GMT)           | Ограничение по расписанию экскурсии - дата в расписании до. Будут выведены экскурсии, которые есть в расписании до даты date_to<br/>Дата в формате UTC timestamp (кол-во секунд с 1970-го года в часовом поясе GMT (гринвич))|
day       |int (timestamp GMT)           | <p>Ограничение по дню. Работает аналонично установке date_from на начало для day и date_to на day + 24 часа. Параметры date_from и date_to более приоритетные. Если они переданы, то параметр day учитываться не будет.</p><p>Например, если передан date_from, не передан date_to и передан day, то date_to будет установлен в значение day + 24 час, а параметр date_from будет взян из параметра запроса.</p><p>Дата в формате UTC timestamp (кол-во секунд с 1970-го года в часовом поясе GMT (гринвич))</p><p>Пример - для передачи фильтра по дню 01.06.2019 в московском часовом поясе, необходимо перенести эту дату в часовой пояс по гринвичу, то есть в 31.05.2019 21:00, далее сформировать из него timestamp, должно получиться 1559336400.</p><p>Пример использования см. в index.php "Пример фильтрации выборки по дню (по примеру из API день 01.06.2019)"</p>|
sort_cols |array (string comma separated)| Порядок сортировки. Список названий колонок через запятую.<br/>По умолчанию сотрировка по названию|
sort_dirs |array (int comma separated)   | Направление сортировки. Список направлений (1 или -1) через запятую.<br/>Если направление не передано - по умолчанию по возрастанию. <br/>Количество элементов в sort_cols и sort_dirs должны совпадать.<br/>Значения, отличные от 1 и -1 в списке будут интерпретированы как 1|
page_size |int                           | Количество строк в выборке (не более 5000 строк, по умолчанию 100 строк)|
page_num  |int                           | Номер страницы для постраничного вывода (нумерация начинается с единицы)|
columns   |array (string comma separated)| Какие колонки вывести в результате запроса. Список названий колонок через запятую|
archive   |int                           | 0 по умолчанию - не выводить архив, 1 - вывести список экскурсий из архива|

**Тело ответа:**

Список экскурсий, в виде массива:
```
[
  {
     id: ID экскурсии в системе UniTour
     operator: Принадлежность к тур оператору, например eclectika
     operator_name: Название тур-оператора, например Эклектика
     code: Код вида экскурсии в сервисе тур-оператора
     name: Название экскурсии
     description: Описание экскурсии,
     type: Тип экскурсии
     region: Регион экскурсии
     schedule: Краткое коментарий к расписанию
     duration: Длительность экскурсии в секундах
     fdel: Признак удаления (удалена? true/false)
  }
]
```

**Заголовки ответа:**
```
X-Page-Num: текущий номер страницы
X-Page-Size: текущий размер страницы
```

### Детализация по экскурсии (по ID)

**METHOD:** GET
<br/>**URL:** /{client}/api/v1/tour/{id}
<br/>где:
- **{client}** - идентификатор клиента в системе (см. раздел [Использование URL](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-url)) 
- **{id}** - ID экскурсии в системе unitour, полученное из [списка экскурсий](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#список-экскурсий)

**Тело ответа:**
Экскурсия в виде информации по экскурсии, расписанию, ценам и доп. экскурсиям
```
  {
     id <int>: ID экскурсии в системе UniTour
     operator <string>: Принадлежность к тур оператору
     code <string>: Код вида экскурсии в сервисе тур-оператора
     name <string>: Название вида экскурсии
     description <string>: Описание экскурсии,
     type <string>: Тип экскурсии
     region <string>: Регион экскурсии
     schedule <string>: Краткое коментарий к расписанию
     duration <string>: Длительность экскурсии в секундах
     current_detail:
        {
           Детализация, актуальная на текущий момент (цены, доп экскурсии)
           Выбирается по принципу - ближайшая будущая детализация из расписания по дате,
           если в будущем не найдено ни одной - последняя детализация в расписании
           См. описание элемента массива в details
        }
     details <list>: Детализация в виде расписания экскурсий с ценами
        [
           {
              id <int>: ID экскурсии в графике
              code <string>: Код экскурсии в сервисе тур-оператора (можно использовать для отладки)
              name <string>: Название экскурсии
              tour_date <UTC timestamp>: Дата и время экскурсии (секунды от 1970 года по гринвичу)
              ts_mode <string>: Тип продажи экскурсии (Обычные, По запросу - см. раздел "Типы продаж")
              prices:
                 [
                    {
                       id <string>: Код цены (adult_rus, shcool_rus - см. ниже раздел "Коды цен")
                       land <string>: Тип цены (rus - граждане России, norus - иностранные граждане)
                       name <string>: Название цены
                       value <float>: Цена
                    }
                 ],
              extra_tours:
                 [
                    {
                      id <int>: ID экскурсии в графике
                      code <string>: Код вида экскурсии в сервисе тур-оператора (можно использовать для отладки)
                      name <string>: Название вида экскурсии
                      prices:
                         [
                            {
                               id <string>: Код цены (adult_rus, shcool_rus - см. ниже раздел "Коды цен")
                               land <string>: Тип цены (rus - граждане России, norus - иностранные граждане)
                               name <string>: Название цены
                               value <float>: Цена
                            }
                         ],
                    }
                 ]
           }
        ]
     fdel <bool>: Признак удаления (удалена? true/false),
  }
```

### Детализация по экскурсии (по коду)

**METHOD:** GET
<br/>**URL:** /{client}/api/v1/tour/{tour_operator}/{code}
<br/>где:
- **{client}** - идентификатор клиента в системе (см. раздел [Использование URL](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#использование-url)) 
- **{tour_operator}** - ID тур-оператора (например: eclectica) 
- **{code}** - код экскурсии в системе тур-оператора

Этот метод работает аналогично методу [Детализация по экскурсии (по ID)](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#детализация-по-экскурсии-по-id),
только поиск происходит по коду экскурсии в системе тур-оператора.

**Тело ответа:** см. в разделе [Детализация по экскурсии (по ID)](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#детализация-по-экскурсии-по-id)

### Запрос на наличие свободных мест

**METHOD:** GET
<br/>**URL:** /{client}/api/v1/tour_places/{id}
<br/>где:
- **{client}** - идентификатор клиента в системе (см. раздел [Использование URL](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#использование-url)) 
- **{id}** - ID экскурсии в системе unitour (не ID в детализации)

Выдаёт количество свободных мест по экскурсии из детализации (расписания)
и подробности по экскурсии с временем и ценами

Параметры:

Параметр  |            Тип               |                           Описание                       |
----------|------------------------------|----------------------------------------------------------|
avial     |int                           | Фильтрация по кол-ву свободных мест более, чем переданное значение<br/>Не более или равно, а более. Передевайте 0, чтобы вывести экскусрии с хотя бы 1 свободным местом.<br/>Если None или нет параметра - не фильтруем - выводим все экскурсии|
columns   |string (comma separated)      | Режимы вывода данных:<br/>какие колонки вывести в результате запроса. Список названий через запятую, по умолчанию все. Поле ID будет выводиться в любом случае.<br/>Пример: ?columns=id,avialable<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В этом случае будут выведены только ID экскурсии в расписании и кол-во доступных мест<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Такой запрос будет получен за максимально быстрое время и не потребует ожидания на<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;стороне пользователя.


**Тело ответа:**
Информация по экскурсии на выбранный день с наличием свободных мест
```
[
  {
    id <int>: ID экскурсии в графике
    code <string>: Код экскурсии в сервисе тур-оператора (можно использовать для отладки)
    name <string>: Название экскурсии
    tour_date <UTC timestamp>: Дата и время экскурсии (секунды от 1970 года по гринвичу)
    avialable <int>: Количество свободных мест. Либо null, если нет информации по свободным местам.
    ts_mode <string>: Тип продажи экскурсии (Обычные, По запросу)
    prices:
      [
         {
            id <string>: Код цены (adult_rus, shcool_rus - см. ниже раздел "Коды цен")
            land <string>: Тип цены (rus - граждане России, norus - иностранные граждане)
            name <string>: Название цены
            value <float>: Цена
         }
      ],
    extra_tours:
       [
          {
            id <int>: ID экскурсии в графике
            code <string>: Код вида экскурсии в сервисе тур-оператора (можно использовать для отладки)
            name <string>: Название вида экскурсии
            prices:
              [
                 {
                    id <string>: Код цены (adult_rus, shcool_rus - см. ниже раздел "Коды цен")
                    land <string>: Тип цены (rus - граждане России, norus - иностранные граждане)
                    name <string>: Название цены
                    value <float>: Цена
                 }
              ],
          }
       ]
  }
]
```

**Коды ошибок**

- В случае, если переданного ID не существует, будет возвращён HTTP код 404  
- В случае, если не сконфигурировано подключение к тур-оператору, будет выдана ошибка 400
с JSON в теле:
    ```
    {'error': 'Tour service configuration required'}
    ```

### Бронирование экскурсий

**METHOD:** POST
<br/>**URL:** /{client}/api/v1/books
<br/>где:
- **{client}** - идентификатор клиента в системе (см. раздел [Использование URL](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#использование-url)) 

Бронирует экскурсию и возвращает в ответ код брони

Параметры запроса в теле JSON:
```
{
  'tour_id' <int>: ID экскурсии в системе UniTour - получается из запроса на детализацию
                   по экскурсии и берётся из поля id выбранного элемента детализации
  'extra_tours': Список дополнительных экскурсий (для эклектики ограничение - один элемент)
     [
        {
           tour_id <int>: ID дополнительной экскурсии в системе UniTour
                          берётся из детализации по экскурсии
        },
     ]
  'client': Информация о клиенте
     {
        'phone' <string>: Телефон в любом формате, но обязательно должно быть 10 или 11 цифровых символов
                          Если передано 10 символов - по умолчанию первая цифра телефона будет
                          подставлена 7.
        'email' <string>: Email клиента для рассылки уведомлений
        'full_name' <string>: Фамилия, имя, отчество клиента
     },
  'places': Категории цен и кол-во. Для эклектики ограничение - не более 4-ёх элементов массива
     [
        {
            'price_id' <string>: ID цены (например adult_rus, stident_rus и т.п.)
            'cnt' <int>: Кол-во мест
        }
     ]
}
```

В случае успешного бронирования будет возвращён HTTP код 200 и данные вида:
```
{
  'id' <int>: ID брони в системе UniTour (далее для подтверждения нужно использовать именно его)
  'sum' <float>: Сумма брони
  'extra_info':
     {
        Дополнительная информация, зависящая от тур-оператора
        Для Эклектики:
        'doc_id' <string>: номер бронирования в системе Эклектики
        'cnt' <int>: Количество заказанных мест
        'sum_agent' <float>: Сумма агентского вознаграждения
     },
  'tour_info': Информация по бронируемому туру
     {
        id <int>: ID экскурсии в графике
        code <string>: Код экскурсии в сервисе тур-оператора (можно использовать для отладки)
        name <string>: Название экскурсии
        tour_date <UTC timestamp>: Дата и время экскурсии (секунды от 1970 года по гринвичу)
        ts_mode <string>: Тип продажи экскурсии (Обычные, По запросу)
        prices:
           [
              {
                 id <string>: Код цены (adult_rus, shcool_rus)
                 land <string>: Тип цены (rus - граждане России, norus - иностранные граждане)
                 name <string>: Название цены
                 value <float>: Цена
              }
           ],
        extra_tours:
           [
              {
                id <int>: ID экскурсии в графике
                code <string>: Код вида экскурсии в сервисе тур-оператора (можно использовать для отладки)
                name <string>: Название вида экскурсии
                prices:
                   [
                      {
                         id <string>: Код цены (adult_rus, shcool_rus)
                         land <string>: Тип цены (rus - граждане России, norus - иностр граждане)
                         name <string>: Название цены
                         value <float>: Цена
                      }
                   ],
              }
           ]
     }
}
```

В случае ошибки при бронировании будет возвращён HTTP код 400 и тело ответа JSON:
```
{
  'code' <string>: Код ошибки (см. коды ошибок)
  'operator' <string>: Код тур-оператора
  'error_message' <string>: Текст ошибки
}
```
Рекомендуемый тест кейс на предмет обработки ошибок:
- Попробуйте забронировать ближайшую по времени экскурсию, дата по которой уже в прошлом

### Подтверждение брони

Для подтверждения брони, используйте метод [Редактирование брони](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#редактирование-брони)
с передачей параметра status = 'paid'

Для массового редактирования списка броней, используйте метод [Редактирование списка броней](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#редактирование-списка-броней)

### Аннулирование брони

Для аннулирования брони, используйте метод [Редактирование брони](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#редактирование-брони)
с передачей параметра status = 'cancel'

Для массового редактирования списка броней, используйте метод [Редактирование списка броней](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#редактирование-списка-броней)

### Редактирование брони

**METHOD:** PUT
<br/>**URL:** /{client}/api/v1/book/{id}
<br/>где:
- **{client}** - идентификатор клиента в системе (см. раздел [Использование URL](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#использование-url)) 
- **{id}** - ID брони в системе unitour 

Обновление информации о брони

Параметры запроса в теле JSON:
```
{
  status <string>: Код статуса брони (приимаются пока только статусы cancel и paid,
                                      для других будет выдана ошибка)
}
```

В случае успешной операции будет возвращён HTTP код 200
```
Тело JSON будет пустое
```

В случае ошибок, будет возвращён HTTP код 400 и JSON вида:
```
{
    error <string>: Текст ошибки,
    code <string>: Код ошибки в системе тур-оператора
    extra_data: Дополнительные данные, зависят от тур-оператора
}
```

### Редактирование списка броней

**METHOD:** POST
<br/>**URL:** /{client}/api/v1/books/bulk_update
<br/>где:
- **{client}** - идентификатор клиента в системе (см. раздел [Использование URL](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#использование-url)) 

Обновление информации по списку броней

Параметры запроса в теле JSON:
```
{
  bookings:
     [
        {
           id <int>: ID брони, которой нужно установить новый статус
           status <string>: Код статуса брони (приимаются пока только статусы cancel и paid,
                            для других будет выдана ошибка)
           validation: Валидация. Не обязательный.
              {
                 sum: При установке статуса проверить корректность суммы брони
              }
        }
     ]

}
```

Всегда возвращается HTTP код 200 со списком экскурсий и результатами смены статусов вида:
```
[
   {
      id <int>: ID брони, которой нужно установить новый статус
      status <string>: 'ok' или 'error'
      error <string>: текст ошибки, если status == 'error'
      code <string>: Код ошибки в системе тур-оператора
   }
]
```

### Просмотр информации по брони

**METHOD:** GET
<br/>**URL:** /{client}/api/v1/book/{id}
<br/>где:
- **{client}** - идентификатор клиента в системе (см. раздел [Использование URL](https://gitlab.com/sank_unitour/unitour-php-example#использование-url)) 
- **{id}** - ID брони в системе unitour 

Метод выдаёт информацию по брони:
- Краткую информацию по экскурсии
- Статус брони
- Информацию по клиенту
- Дополнительную информацию от тур-оператора:
    - Эклектика даёт ссылку на картинку билета

Описание ответа:
```
{
  'id' <int>: ID брони в системе UniTour
  'tour': Информация по экскурсии
     {
        id <int>: ID экскурсии в системе UniTour
        name <string>: Название экскурсии
        tour_date <timestamp>: Дата экскурсии (unix timestamp GTM timezone)
     }
  'operator' <string>: Тур-оператор
     {
        id <string>: Код тур-оператора
        name <string>: Название тур-оператора
     }
  'status': Статус брони
     {
        'id' <string>: Код статуса брони
        'name' <string>: Название статуса брони
     },
  'client': Информация по клиенту
     {
        'phone' <string>: Телефон клиента.
        'email' <string>: Email клиента для рассылки уведомлений
        'full_name' <string>: Фамилия, имя, отчество клиента
     },
  'sale_type': Тип продажи
     {
        'id' <string>: Код типа продажи
        'name' <string>: Название типа продажи (агентская продажа, через киоск)
     }
  'extra_tours': Список дополнительных экскурсий
     [
        {
           tour_id <int>: ID дополнительной экскурсии в системе UniTour
        },
     ]
  'places':
     [
        {
            'price':
               {
                  id <string>: ID цены (например adult_rus, stident_rus и т.п.)
                  name <string>: Название цены
               }
            'cnt' <int>: Кол-во мест
        }
     ],
  'extra': Дополнительные данные, предоставляемые тур-оператором
     {
        'ticket' <string>: Ссылка на билет
     }
}
```


## Справочники системы

### Коды цен

|        id        |       Описание цены         |
|------------------|-----------------------------|
| adult_rus        | Взрослый                    |
| school_rus       | Школьный                    |
| stident_rus      | Студенческий                |
| pension_rus      | Пенсионный                  |
| prisoner_rus     | Узники лагерей              |
| repression_rus   | Жертва репрессий            |
| invalid_rus      | Инвалид 1/2гр               |
| wveteran_rus     | Ветеран труда               |
| GPW_rus          | Участник ВОВ                |
| blockade_rus     | Блокадник                   |
| preschool_rus    | Дошкольный с местом         |
| mchildren_rus    | Многодетные                 |
| undefined_rus    | Неизвестный тип             |
| adult_norus      | Взрослый                    |
| school_norus     | Школьный                    |
| stident_norus    | Студенческий                |
| pension_norus    | Пенсионный                  |
| prisoner_norus   | Узники лагерей              |
| repression_norus | Жертва репрессий            |
| invalid_norus    | Инвалид 1/2гр               |
| wveteran_norus   | Ветеран труда               |
| GPW_norus        | Участник ВОВ                |
| blockade_norus   | Блокадник                   |
| preschool_norus  | Дошкольный с местом         |
| mchildren_norus  | Многодетные                 |
| undefined_norus  | Неизвестный тип             |

### Типы продаж

|    id     |   Описание типа    |
|-----------|--------------------|
| standard  | Обычная продажа    |
| byRequest | Продажа по запросу |
| closed    | Продажа закрыта    |
| canceled  | Отменена           |
| undefined | Статус неизвестен  |

### Подключенные тур-операторы

|    id     |   Название тур-ператора    |
|-----------|----------------------------|
| eclectica | Эклектика                  |

## Ограничения

Для работы с большими списками необходимо указывать номер и размер страницы. Максимальный размер страницы - 5000 элементов.

Лимит на количество запросов от одного аккаунта - не более 60 запросов в минуту. При превышении лимита, аккаунт блокируется на 10 минут с последующим выводом HTTP кода ошибки 429 (Too Many Requests). 

## Ошибки
### Используемые HTTP коды ошибок
- 404: искомая сущность не найдена
<br/>Например вы запросили экскурсию с не существующим ID
- 401: необходима авторизация
<br/>Токен не верный или изменился
- 429: включилось ограничение по количеству запросов
- 500: внутренняя ошибка сервиса
<br/>Сообщайте нам о таких ошибках.

### Коды ошибок при бронировании
#### Эклектика
- 10,11,12: ошибка авторизации
- 13: не правильный тип документа
- 131: Не согласован тип документа Продажа ( не доступен тип продажи с выкупом в киоске)
- 132: Не согласован тип документа ПродажаАгентом ( не доступен тип продажи агентская продажа)
- 14: не правильный код экскурсии
- 15: не заполнено ФИО туриста
- 16: не указан телефон туриста
- 17: не указана или не правильная категория туриста
- 18: не указано признак резидента
- 19: не заполнена ни одна строка «табличной части»
- 20: не достаточно времени на оплату ( меньше чем 1час нал, и 3 суток и менее - безнал)
- 30: недостаточное кредитное покрытие (см.договор)
- 31: не найден документ
- 32: неправильный номер документа
- 33: внктренняя ошибка аннулирования
- 34: документ аннулирован
- 35: не указан тип документа
- 50: недостаточно свободных мест
- 51: внутренняя ошибка формирования
- 60: не правильный тип оплаты документа
- 61: не правильный вид оплаты документа
- -10: Передача более чем одной дополнительной экскурсии не поддерживается
- -20: Передача более чем четырёх разных типов цен не поддерживается
